美國調查壓力 字節或放生抖音自救

路透社今天引據多位知情人士指出，中國科技企業字節跳動已加緊將旗下社交🇨🇳視頻🇨🇳產品TikTok與其他中國業務切割，目前美國國家安全當局正在調查TikTok對客戶個人信息的保護情況。TikTok即抖音在美國青少年中極受歡迎。

據路透社今天報道指出，美國調查施壓，字節跳動旗下TikTok加緊“脫中”。據消息人士稱，字節跳動正在設法提供證據讓美國外資審議委員會(CFIUS)確信，TikTok所持有的個人信息安全儲存在美國，不會被中國當局取得。TikTok在美國青少年中極受歡迎。

路透社稍早報道說，CFIUS對字節跳動2017年以10億美元收購美國社交🇨🇳媒體🇨🇳一事展開國家安全審查。這筆收購案為TikTok的高速成長奠定基礎。CFIUS負責審查收購方為外國投資者的交易，以發現潛在的國家安全風險。

字節跳動對調查案的應對，是對中國企業在美國經營涉及個人信息業務能力的一次重要考驗。美國總統特朗普對中國發起貿易戰，已加深雙方的猜忌。

中國遊戲公司崑崙萬維在5月表示，同意美國外資審議委員會(CFIUS)的要求，將會出售旗下社交平台Grindr，因之前美方對個人數據安全問題表示擔憂。字節跳動希望自己能避免重蹈覆轍，同時還在研究通過首次公開發行(IPO)退出在Grindr的投資。

據消息人士透露，字節跳動在CFIUS審查之前10月份就已開始在業務上與TikTok進行切分，因為公司要求部分員工專門負責TikTok的工作。消息人士稱，公司在今年第三季度已將TikTok的產品和業務開發、市場營銷以及法律團隊與中國社交🇨🇳媒體🇨🇳平台抖音分離。消息人士在討論公司內部安排時要求匿名。消息人士補充說，公司在今年夏季還聘請外部諮詢公司檢查所存儲個人數據的完整性。公司表示，美國用戶數據完全存儲在美國，備份在新加坡，此外中國政府對TikTok的內容並無管轄權。

據消息人士指出，在CFIUS進行了解後，TikTok做出新的努力，在加州山景城(Mountain View)成立一個團隊，負責數據管理的監督。消息人士說，這個團隊將決定駐中國的工程師是否有存取數據庫的權限，並監督他們的行為。據消息人士表示，TikTok也將聘僱更多美國工程師，以減少對駐中國員工的依賴。

路透社說，目前仍不清楚這些調整是否能有效滿足CFIUS的要求。美國財政部一名發言人表示，不對CFIUS特定案件的相關信息進行評論。CFIUS隸屬財政部管轄。

路透社稱，Fox Rothschild LLP法律事務所合夥人Nevena Simidjiyska表示，“從地理上與技術上將公司的運營轉出中國，能讓CFIUS更加放心，認為這家公司確實獨立自主，與中國大股東及中國政府切割。 ”

特朗普簽左法案啦！快啲多謝幫過手的議員啦！

入去幫手推

議員tweet只有幾百rt

多謝議員update埋PolyU同埋重申五大訴求

明明係國企